中国動員13席非洲投票部隊 UN人權理事會不談香港卻談「美國警暴」

正在舉行的聯合國人權理事會在開議後臨時發出新聞稿，宣佈將於17日就系統性種族歧視、警察施暴議題進行緊急辯論。與此同時，人權理事會獨立專家機構「消除種族歧視委員會」更同步出面呼籲美國立即進行改革，終結國內的種族歧視。至於英、澳等國共同要求人權理事會討論「港版國安法」等香港問題，則依舊遲遲未獲回應。

人權理事會指出，就種族歧視進行緊急辯論的動議是由布吉納法索代表非洲集團提出。在人權理事會開議前，布吉納法索駐聯合國大使Dieudonne Desire Sougouri代表非洲54國致函聯合國，特別針對美國現況，要求人權理事會對「警察對非裔民眾的粗暴對待」進行緊急討論。非洲國家的大動作，也暗示這段時間中國緊咬美國「佛洛依德之死」引爆的種族爭議，係有意在國際社會營造美國迫害人權的印象。

HRC會議15日召開 布國帶頭提議究責美國警暴
聯合國人權理事會（United Nations Human Rights Council，UNHRC）第43次會議復會及第44次會議於15日召開，會前因北京強推「港版國安法」立法，引發國際社會關注。美國藉此議題對中國發動猛烈攻勢，嚴厲抨擊中國藐視民主、毀約背信；英、澳、紐、加4國及歐洲議會，則致函聯合國要求HRC討論香港情勢，國際人權組織更一再呼籲聯合國關注。

西方國家對香港議題的關切，並未獲得聯合國及HRC回應。但在HRC在開議後卻立即發出新聞稿宣佈，將於17日針對侵犯人權行為、系統性種族歧視、警察施暴，與針對和平抗議施加暴力的議題，舉行緊急辯論。

擁有本屆HRC席次的布吉納法索，不僅代表非洲集團提出此一動議，更在會議開始前3天代表54個非洲國家致函聯合國，針對美國「佛洛依德之死」引發的種族歧視風波，以及美國警察暴力和種族主義，要求HRC進行討論。HRC成立以來，這是第5次就特定議題進行緊急辯論，顯見非洲國家集體行動的強度。

非洲人權

BLM呢個topic呢個moment 贏哂

日日屠殺自己國民嘅非洲國家係到學人講black lives matter

唔提由至可
一提即刻有比較高下立見

叫班黑人移民返自己國家，即刻冇聲出

個頭話唔使還錢，呢頭就立即做嘢

呢幾份人工真係貴

完了！維尼：免除非洲國家2020年底到期無息貸款債務

免債就係為左咁

中国真係世界毒瘤嚟
唔傾香港，咁傾下新疆西藏囉

d國際組織就係比呢班生番騎劫哂

所以美國一早退出左

非洲聯絡快d叫美國黑人愛回家

所以話美國及全球嘅riots 冇中共係背後推波助瀾都冇人信.....